\section{Jump'n'Run}

Die Hauptklasse (v01):
\begin{lstlisting}
	Player ply = new Player(500, 200);              // Erstellen Speilfigur mit Startposition
	ArrayList<Block> blocks = new ArrayList<Block>(); 
	
	void setup() {
		size(1000, 600);
		blocks.add(new Block(570, 100, 260, 50));
		blocks.add(new Block(170, 200, 260, 50));
		blocks.add(new Block(550, 300, 300, 50));
		blocks.add(new Block(150, 400, 300, 50));
		blocks.add(new Block(10, 500, width-20, 50));   //Boden
		textAlign(CENTER);
	}
	
	void draw() {
		background(50);
		// Zeichnen der Bloecke 
		for (Block b : blocks) {
			b.show();
		}
		
		//Aktualisierung Spielfigur
		ply.update();
		
		//Darstellung Anleitung
		text("Pfeiltasten zum laufen und springen", width/2, 20);
		text("R um Spieler zurückzusetzen", width/2, 40);
	}
\end{lstlisting}

\pagebreak

Die Klasse \textit{Block} zum Erstellen von Hindernissen:
\begin{lstlisting}
	// Klasse zum Erzeugen von Bloecken
	
	class Block {
		// Attribute 
		PVector min;  //Minimum
		PVector max;  //Maximum
		float w;  //Breite
		float h;  //Hoehe
		
		// Konstruktor
		Block(float x, float y, float w, float h) {
			min = new PVector(x, y);
			max = new PVector(x+w, y+h);
			this.w = w;
			this.h = h;
		}
		
		// Kollisionskontrolle
		boolean playerCollision() {
			if (abs(ply.min.y - (min.y+h/2)) > ply.h/2+h/2 || abs(ply.min.x - (min.x+w/2)) > ply.w/2+w/2) { 
				return false;
			}
			return true;
		}
		
		// Darstellung Block
		void show() {
			fill(100);
			rect(min.x, min.y, w, h);
		}
	}
\end{lstlisting}

\pagebreak

Die Klasse \textit{Player} zum Erstellen der Spielfigur:
\begin{lstlisting}
	// Klasse zum Erzeugen der Spielfigur
	
	class Player {
		//Attribute
		PVector min;
		PVector max;
		PVector lastPos;
		PVector vel;
		PVector acc;
		float h = 80;
		float w = 40;
		float groundVel = 0;
		float gravity = 1;
		
		
		// Konstruktor
		Player(float x, float y) {
			min = new PVector(x, y);
			max = new PVector(x+width, y+height);
			lastPos = new PVector(x, y);
			vel = new PVector(0, 0);
			acc = new PVector(0, 0);
		}
		
		// Aktualisierung Attribute und Darstellung Spielfigur
		// Trägheit: Objekte in Bewegung bleiben in Bewegung
		void update() {
			vel.x = min.x - lastPos.x - groundVel;
			vel.y = min.y - lastPos.y;
			vel.x *= 0.7; 
			vel.y *= 0.98;
			
			accelerate();
			
			float nextX = min.x + vel.x + acc.x + groundVel;
			float nextY = min.y + vel.y + acc.y;
			
			lastPos.x = min.x;
			lastPos.y = min.y;
			
			min.x = nextX;
			min.y = nextY;
			
			acc.x = 0;
			acc.y = gravity;
			
			solve();
			
			//Darstellung Spielfigur
			fill(220);
			rect(min.x-w/2, min.y-h/2, w, h, 10, 10, 10, 10);
		}
		
		// Beschleunigung Spielfigur
		void accelerate() {
			//Run
			if (keyIsDown(LEFT)) acc.x -= 2;
			if (keyIsDown(RIGHT)) acc.x += 2;
			
			//Jump
			if (keyIsDown(UP) && vel.y==0 && onGround()) {
				acc.y -= 20;
			}
		}
		
		//Pruefung, ob Spielfigur auf einem der Bloecke/Boden sitzt
		boolean onGround() {
			for (Block b : blocks) {
				if (onBlock(b)) {
					return true;
				}
			}
			return false;
		}
		
		// Pruefung, ob Spielfigur auf Block sitzt
		boolean onBlock(Block b) {
			if (min.x+w/2-5 < b.min.x || min.x-w/2+5 > b.max.x) {
				return false;
			}
			float yBelowPlayer = min.y+h/2+1;
			if (yBelowPlayer > b.min.y && yBelowPlayer < b.max.y) {
				return true;
			}
			return false;
		}
		
		//Loesung Kollision
		//bei Kollision -> Versetzen Spielfigur auf naechste freie Position
		void solve() {
			for (Block b : blocks) {
				if (b.playerCollision()) {
					PVector cToC = centerToCenter(ply, b);
					PVector fixedPos = min.copy();
					if (abs(cToC.x)-(w/2 + b.w/2) > abs(cToC.y)-(h/2 + b.h/2)) {
						if (cToC.x>0) {
							fixedPos.x = b.min.x - (ply.w/2);
						} else {
							fixedPos.x = b.max.x + (ply.w/2);
						}
					} else {
						if (cToC.y>0) {
							fixedPos.y = b.min.y - (ply.h/2);
						} else {
							fixedPos.y = b.max.y + (ply.h/2);
						}
					}
					min = fixedPos;
				}
				if (max.y > b.min.y) {
				}
			}
		}
		
		PVector centerToCenter(Player ply, Block b) {
			float xVal = (b.min.x+b.w/2)- ply.min.x;
			float yVal = (b.min.y+b.h/2)- ply.min.y;
			return new PVector(xVal, yVal);
		}
	}		
\end{lstlisting}

\pagebreak

Die Klasse zum Verarbeiten von Key-Events:
\begin{lstlisting}
	//Klasse zur Verarbeitung von Key-Events
	
	ArrayList<Integer> pressedKeys = new ArrayList<Integer>();
	
	void keyPressed() {
		if (!pressedKeys.contains(keyCode)) {
			pressedKeys.add(keyCode);
		}
		if (key=='r') {
			ply.min = new PVector(500,100);
			ply.lastPos = ply.min.copy();
		}
	}
	
	void keyReleased() {
		if(pressedKeys.contains(keyCode)) {
			pressedKeys.remove((Integer)keyCode);
		}
	}
	
	boolean keyIsDown(int i) {
		return pressedKeys.contains(i);
	}
	
	boolean keyIsDown(char c) {
		return keyIsDown((int)Character.toUpperCase(c));
	}
\end{lstlisting}
